Supongamos que disponemos de 3 mochilas (el caso con dos solo tiene dos combinaciones). 
Sean $K_i$ con $i \in M$ y $M$ = 3 los pesos de las mochilas $M_i$ respectivamente. Si $K_i$ = $K_j$ para todo $i \neq j$ $j \in M$ entonces el resultado es trivial y cualquier combinacion da el mismo resultado. \\

Supongamos entonces que $K_3 > K_2 > K_1$ y objetos disponibles para llenar las mochilas, quiero ver que empezar optimizando por la mochila $M_2$ es igual a empezar optimizando por la mas grande en orden o por la mas chica, tambien en orden. 

Sabemos que en cada paso de optimización se quitan los objetos cargados en la mochila $M_i$ y se continúa optimizando, con lo cual luego del primer paso tendremos menos objetos para cargar y así sucesivamente.

Tengamos en cuenta para empezar que todos los objetos que entran en $M_1$ entran en $M_2$ (tambien en $M_3$) y todo lo que entra en $M_2$ tambien entra en $M_3$ 

Supongamos que queremos optimizar $M_2$, $M_1$, $M_3$:

Si $M_2$ se lleva objetos que entraban en $M_1$, y quedan objetos que no entran en $M_1$ pero si en $M_3$ o $M_2$ entonces tal vez convenía optimizar $M_1$, $M_2$, $M_3$. Como todos los objetos que entran en $M_2$ entran en $M_3$ si lo que me queda luego de optimizar $M_2$ no entra en $M_3$ entonces la optimización lograda es la mejor y por lo tanto era lo mismo empezar con $M_2$ que con $M_1$ o podría haber obtenido un caso menos optimo.

Supongamos que queremos optimizar $M_2$, $M_3$, $M_1$: 

Si quisieramos optimizar de esta manera, todos los objetos que se lleve $M_2$ entran tambien en $M_3$ por lo tanto cuando optimize $M_3$ podria pasar que no haya objetos que entren por lo cual aqui terminaria el proceso porque tampoco habria objetos que entren en $M_1$ o podria optimizar con objetos que tambien entren en $M_1$. Por lo cual luego de optimizar $M_2$ y $M_3$, estas mochilas podrian tener objetos que entren en $M_1$. Por lo cual tal vez convenia hacer $M_1$, $M_2$, $M_3$.
Por lo cual nuevamente, convenia hacer $M_1$, $M_2$, $M_3$ o bien era lo mismo. 

El caso $M_3$, $M_2$, $M_1$ es el caso usual. Esta puede ser una mala o una buena optimización dependiendo de los objetos considerados. En cada optimización la mochila más grande se llevará lo mejor con la única condición que es la de no exceder su capacidad. En ese proceso las mochilas subsecuentes estarán restringidas a lo que quede en cada paso, pudiendo suceder que lo único que quede para agregar a las mochilas sean objetos que entraban en las mochilas anteriores pero no en la que intentamos optimizar, por lo cual era conveniente invertir el orden de las mochilas. 
Por lo cual si $M_3$ se lleva objetos que entran en $M_2$ y deja objetos que entran en $M_3$ afuera, lo más conveniente era hacer $M_2$, $M_3$, $M_1$. Pero ya vimos que si $M_2$ o $M_3$ se llevan algo que entra en $M_1$ dejando objetos que entraban $M_2$ o $M_3$ entonces convenia hacer $M_1$, $M_2$, $M_3$ y si no sucedía esto entonces resulta lo mismo $M_1$, $M_2$, $M_3$ que $M_2$, $M_3$, $M_1$ dado que de cualquier forma todas las mochilas se llevarian todo.
Si consideramos el caso en que $M_3$ se lleva solo objetos que entran en $M_2$ entonces sucede lo mismo y tal vez es conveniente hacer $M_1$, $M_2$, $M_3$ o es exactamente lo mismo. 

Por lo cual siempre nos restringimos a analizar dos casos $M_3$, $M_2$, $M_1$ o $M_1$, $M_2$, $M_3$.
