La entrada de nuestro algoritmo tiene $m$ lineas. Estas representan las aristas que va a contener nuestro grafo. Cada arista es procesada y almacenada en nuestro grafo en tiempo constante. Sabemos que un digrafo tiene la cantidad de aristas acotadas por $n*(n-1)$ siendo $n$ la cantidad de nodos. Entonces construir nuestro grafo tiene una complejidad de $O(n^2)$.

Para el algoritmo de Dijkstra implementamos su cola de prioridad con dos arreglos, uno con la minima distancia encontrada hacia el nodo y otro que nos indica si un nodo fue visitado o no. Por lo tanto, conseguir el próximo nodo a visitar es recorrer uno por uno los elementos del arreglo de distancias y quedarnos con el índice del nodo con menor valor válido siempre que esté marcado como "no visitado" en el otro arreglo. Esta operación tiene costo lineal en la cantidad de nodos ($O(n)$) y se realiza en el peor caso $n$ veces caundo el último nodo que se visite es la salida, lo cual resulta en un costo cuadrático. 

Luego se recorren los vecinos de un nodo y se actualizan sus distancias. Dada nuestra representación en arreglos, actualizar la distancia de cada vecino toma tiempo constante. Para los $n$ nodos se recorren sus vecinos, que en principio podrían ser $n-1$. Entonces, la complejidad de esta operación es $O(n^2)$.

Finalmente recorremos en complejidad $O(n)$ el arreglo $prev$ donde se guardan los vecinos que realizan el camino mínimo a cada nodo. De esta manera construimos efectivamente el camino mínimo desde el destino hacia el origen y lo imprimimos. 

Sumando estas operaciones nuestra complejidad final es:

$O(n^2) + O(n^2) + O(n^2) + O(n) = O(n^2)$