Siendo el objetivo del maestro pokem\'on ganar todos los gimnasios recorriendo la menor distancia posible definimos como posible solución a una secuencia de lugares (gimnasios o pokeparadas) en donde sea posible pasar de un lugar al siguiente bajo las restricciones impuestas en el problema. La solución buscada propiamente dicho es aquella que forme el camino de menor longitud dentro de todas las soluciones posibles halladas.

Para esto se desarrollo un algoritmo del tipo Greedy para obtener el camino de menor distancia posible. Se desarrollaron disversas podas que enunciaremos a continuaci\'on:

\begin{itemize}
\item Si la suma de pociones de todas las pokeparadas es inferior a la suma de pociones necesarias para derrotar a todos los gimnasios, entonces no hay solución.
\item No se pueden repetir lugares ya visitados: ésta es una restricción por consigna.
\item No se puede visitar un gimnasio sin la cantidad necesaria de pociones: de no contemplar esta poda se analizan caminos donde se pierde en gimnasios, los cuales por la primera restricci\'on, quedan como perdidos, y no generan solución.
\item No se recorren pokeparadas si la mochila está llena: el objetivo de una pokeparada es rellenar la mochila de pociones. Al estar llena la mochila se desperdicia la pokeparada ya que no se la podrá volver a visitar. En adición, visitar una pokeparada innecesariamente, aumenta obligatoriamente la distancia recorrida por el maestro pokem\'on, ya que en vez de estar tomando un camino directo entre 2 lugares, accede a la pokeparada, aumentando as\'i la distancia euclidea.
\item Si algún gimnasio requiere mayor cantidad de pociones que las que caben en la mochila, entonces no hay solución. 
\end{itemize}

Luego de lo comentado, nuestro algoritmo realiza lo siguiente:
Inicialmente, chequea si es posible iniciar desde un gimnasio que no necesite pociones para ser derrotado, de ser as\'i iniciar\'a su camino a partir de la posici\'on donde se encuentra dicho gimnasio. En caso de que no exista un gimnasio con valor 0, nuestro algoritmo crear\'a una cantidad puntual de ramas igual a la cantidad de poke-paradas recibidas como par\'ametro para probar desde que pokeparada se obtiene el camino m\'as corto, por que estar\'a asumiendo que no existe ning\'un gimnasio que pueda ser vencido con 0 pociones.

Por consiguiente, luego de pasar por una pokeparada, se chequear\'a si existe alg\'un gimnasio con menor cantidad de pociones que las que se tienen hasta el momento, y en caso de existir m\'as de uno se fijar\'a cual es el que se encuentra m\'as cercano a \'el e ir\'a a vencerlo. Luego de esta batalla y haber vencido el gimnasio, se vuelve a chequear si existe otro gimnasio con menor cantidad de pociones de las que nos quedan despues de la batalla anterior, si existe se ir\'a a vencer a dicho gimnasio, y en caso contrario se buscar\'a la pokeparada m\'as cercana para ir a recuperar pociones. Esta secuencia ser\'a repetida hasta ganar en todos los gimnasios y as\'i convertirse en \textbf{Maestro Pokem\'on}.

Nuestro algoritmo, obtendr\'a la soluci\'on \'optima cuando se reciban pokeparadas y gimnasios en orden, o sea, primero pokeparadas para vencer a un gimnasio cerca de ellas y luego m\'as pokeparadas para vencer a otros gimnasios que se encuentren cerca de estas \'ultimas, se mostrar\'a a continuaci\'on un dibujo que ejemplifica lo dicho:


Luego, no se obtendr\'a una soluci\'on \'optima cuando las pokeparadas esten todas juntas y los gimnasios muy lejos, teniendo los gimnasios una cantidad necesaria bastante menor que ciertas sumas de pociones otorgadas por las pokeparadas (TRATAR DE ESCRIBIRLO MEJOR ESTO)