A mitad de año se realiz\'o un lanzamiento en Argentina de un juego conocido como \textit{Pokemon Go}. Dicho juego fue noticia en varios medios de comunicaci\'on ya que se veia a muchas personas persiguiendo los denominados pokemones.\\

En este problema, ayudaremos a Brian, un muchacho que desea convertirse en maestro Pokem\'on derrotando todos los gimnasios que presenta el juego. Para aclarar, cada gimnasio presenta un conjunto de pokemones que deben ser vencidos mediante batallas entre pokemones para poder tomar control de dicho gimnasio. Cuando se produce una batalla exitosa, el gimnasio se va debilitando, por lo tanto cuando el gimnasio se debilita lo suficiente, el mismo es vencido.\\

Brian eligir\'a su conjunto de pokemones acorde lo cual denominaremos equipo, para  disputar las batallas en cada uno de los gimnasios y as\'i convertirse en \textbf{Maestro Pokem\'on}.

Para poder realizar m\'ultiples batallas y llegar a debilitar lo suficiente a un gimnasio para as\'i, ser vencido, son necesarias las denominadas \textit{pociones}, las cuales sirven para recuperar a los pokemones y librar varias batallas. Dichas pociones se conseguir\'an en lo denominado \textbf{poke paradas}, las cuales al pasar por las mismas otorgar\'an 3 pociones cada una. Y, adem\'as, cada poke parada podr\'a ser utilizada una \'unica vez. 

Brian, tendr\'a una mochila donde guardar\'a las pociones, dicha mochila tendr\'a una capacidad m\'axima para albergar las mismas.

En cada gimnasio, es posible saber, de antemano, cuantas pociones se necesitar\'an para vencerlo.

Dada dichas situaciones, Brian nos solicit\'o su ayuda, la cual consistir\'a en obtener el camino m\'inimo a recorrer para vencer a todos los gimnasios teniendo todas las pociones necesarias para ganar en cada uno de los gimnasios y as\'i convertirse en \textbf{Maestro Pokemon} en la menor cantidad de tiempo posible.